<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[ROBOTάκια   HELLAS]]></title>
        <description><![CDATA[ROBOTάκια   HELLAS]]></description>
        <link>http://robotakiahellas.com/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 16 Dec 2018 23:45:48 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="http://robotakiahellas.com/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Sun, 16 Dec 2018 23:45:46 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Τι είναι Ρομποτική;]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/b3890032-a18a-4d56-9e96-3552caf56db5.jpg">,<h1>Τι είναι Ρομποτική;</h1>,<p><em>Η Ρομποτική είναι ο κλάδος της επιστήμης που μελετά τις μηχανές εκείνες που μπορούν να αντικαταστήσουν τον άνθρωπο στην εκτέλεση μιας εργασίας, η οποία συνδυάζει τη φυσική δραστηριότητα, με τη διαδικασία λήψης αποφάσεων.</em> Η τρέχουσα χρήση των ρομπότ βρίσκεται στη βιομηχανία, η οποία αποτελεί έναν αναπτυγμένο και ώριμο τομέα εφαρμογής της ρομποτικής τεχνολογίας. Σημαντικοί τομείς εφαρμογής της ρομποτικής τεχνολογίας είναι η εξερεύνηση του διαστήματος, η ιατρική, οι αγροτικές εφαρμογές, η έρευνα και διάσωση, κ.ά.</p>,<h3>Eκπαιδευτική ρομποτική</h3>,<p>Η Εκπαιδευτική Ρομποτική είναι <strong>μέθοδος μάθησης και διεπιστημονικής διδασκαλίας</strong>. Οι επιστημονικοί τομείς των <strong>Φυσικών Επιστημών</strong>, της <strong>Τεχνολογίας</strong>, της <strong>Μηχανικής</strong> και των <strong>Μαθηματικών</strong> συναντώνται με τους τομείς της Γ<strong>λώσσας</strong> και της Δ<strong>ημιουργικότητας</strong> και συγκροτούν ενιαίες δραστηριότητες μάθησης.</p>,<h3>Μάθηση βάσει Σχεδίου - Project-based Learning</h3>,<p>Οι μαθητές ενθαρρύνονται να είναι <strong>οι πρωταγωνιστές της μάθησης τους. Σχεδιάζουν</strong> και <strong>οργανώνουν</strong> την <em>δράση </em>τους καθώς και την <em>παραγωγή αποτελεσμάτων και τελικών προϊόντων</em>, χρησιμοποιώντας τη μεθοδολογία της <em>“Μάθησης βάσει Σχεδίου- Project-based Learning”</em>,η οποία εξασφαλίζει και αναπτύσσει την <strong>αυτονομία</strong> και την <strong>υπευθυνότητα </strong>των μαθητών.</p>,<h3>Μάθηση μέσα από το παιχνίδι</h3>,<p>Εκπαιδευτική ρομποτική είναι <strong>ιδανική για γονείς που αναζητούν κάτι ιδιαίτερο στην εκπαίδευση </strong>των παιδιών τους. Η συνιστώσα ψυχαγωγική και παιγνιώδης διάσταση καθιστά τις δραστηριότητες με τα Robotάκια Hellas, ιδανικά τόσο για τους γονείς όσο και για τα παιδιά.</p>,<p><strong>Εκπαιδευτικά “Robotάκια Hellas” </strong>= <strong>“Μάθηση μέσα από το παιχνίδι”.</strong></p>]]></description>
            <link>http://robotakiahellas.com/ti-einai-rompotikh/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">13188d35-36f5-402c-9d1c-ab08fd3e917d</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 23:43:18 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>